<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Lerian Studio Blog</title><link>https://example.org/posts/</link><description>Recent content in Posts on Lerian Studio Blog</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 06:56:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>construindo um financial ledger com cqrs e eda</title><link>https://example.org/posts/construindo-um-financial-ledger-cqrs-eda/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 06:41:02 -0300</pubDate><guid>https://example.org/posts/construindo-um-financial-ledger-cqrs-eda/</guid><description>&lt;p>no mundo da tecnologia financeira, construir sistemas robustos, escaláveis e confiáveis é fundamental. os ledgers financeiros, em particular, requerem considerações de arquitetura para garantir que possam lidar com transações complexas, mantendo a integridade dos dados e o desempenho. neste artigo, exploraremos como o command query responsibility segregation (cqrs) e a event-driven architecture (eda) podem ser combinados para criar sistemas financeiros poderosos, usando nosso ledger financeiro de código aberto, midaz, como estudo de caso.&lt;/p></description></item><item><title>gerenciando dados de clientes com o plugin crm do midaz: segurança e flexibilidade em primeiro lugar</title><link>https://example.org/posts/gerenciando-dados-de-clientes-com-o-plugin-crm-do-midaz/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 06:41:02 -0300</pubDate><guid>https://example.org/posts/gerenciando-dados-de-clientes-com-o-plugin-crm-do-midaz/</guid><description>&lt;p>no mundo dos sistemas financeiros, o gerenciamento eficiente e seguro de dados de clientes é um requisito fundamental. o plugin crm do midaz foi desenvolvido especificamente para atender essa necessidade, oferecendo uma solução robusta e flexível para instituições financeiras de todos os portes.&lt;/p></description></item><item><title>lições aprendidas na construção de uma sdk financeira: onde termina o backend e começa o cliente?</title><link>https://example.org/posts/licoes-aprendidas-na-construcao-de-uma-sdk-financeira/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 06:41:02 -0300</pubDate><guid>https://example.org/posts/licoes-aprendidas-na-construcao-de-uma-sdk-financeira/</guid><description>&lt;p>nas últimas semanas, embarcamos em um desafio por aqui: construir a primeira SDK para o Midaz, nosso ledger para core banking (disponível open-source aqui). o que parecia ser um projeto simples &amp;ndash; afinal, openapi documentation e uma infinidade de ferramentas para generation &amp;ndash;, rapidamente se transformou em um rabbit hole técnico bem profundo. colocar a primeira versão em produção trouxe à tona uma discussão fundamental: qual é a fronteira entre as responsabilidades do servidor e do cliente?&lt;/p></description></item></channel></rss>